愛情係咩？現實又係咩？

是咁的

同女朋友分手，理由係敗給了現實
原來就算再愛
一面對返要買屋結婚生小孩
冇個錢，憑咩叫人同你一生一世喎

兩個人抱住喊
佢話好愛好愛我，
但係佢屋企人同佢自己都好想早d結婚
我未夠成熟同經濟能力
放手比佢追求人生
我就像泥塵長埋地底
頹到一個點

利申
我28
佢26

我屋企唐樓
佢屋企私屋

我月入25k
佢月入14k

都係呻下
看破紅塵了

走 我沒有阻止理由

愛情兩個人嘅事
做咩要比塵世間嘅野阻？
兩公婆係愛大家怕咩挨
無樓咪一齊挨到有
辛苦一齊分擔
享樂一齊同享
愛情係點 你自己諗

好唔捨得，明明大家都仲好愛
4年感情，將來都係捱小小苦姐
但係會相處得好開心架

其實佢嘅愛唔夠堅定
唔好諗得咁凄美

塵世間，可能一開始總是美好
相信，挨下就有
相信，現在冇既，我地以後會有
但身邊朋友，有d事業有成
有d結哂婚有埋小朋友
仲可以相信未來嗎
我都唔敢再承諾，未來我地會好幸福了
早知冇父蔭一早就唔好學人去拍拖

係咪因為我冇用，比唔到信心佢將佢未來交比我
如果我現時有1百幾十萬，可能仲覺得有堅持的動力，可惜我成副身家得30幾萬
有排都未到可以話結婚買樓生仔
佢唔堅定都係啱既
我冇鬼用

你哋差距又唔係真係好大，何況佢得個14k，你又唔算係死窮撚，如果真係愛你無理由會嫌棄你。除非佢愛買樓結婚多過愛你，掉轉講即係唔係好愛你。

巴打 其實佢屋企影響好大
因為你女朋友一日到晚都聽佢屋企說話
但諗返到底點先係有能力呢
香港有1m都吸唔係咩錢
更可況 讀完大學出來 還學債 慢慢升職
冇可能係冇父蔭情況下 有一大筆錢架啵
講到尾 我唔認為樓主要責怪自己

佢話，叫我勤力d，搵多d，佢以後會同返我一齊
差距都大啊，佢屋企起碼係我屋企10倍財富
佢媽咪好想佢嫁個好老公，起碼衣食冇憂有自己物業，可以安心做小女人，日日灌輸呢d比佢，同介紹相體對象
我好唔好信佢，
我發奮搵錢買樓
贏返我最愛
我愛佢就夠
佢唔洗好愛我都得架

我都有好似巴打咁講同佢好認真解釋過
但係佢話佢真係好鐘意小朋友
同埋有一個屬於自己既小天地
唔通好過份咩
香港 係一個 會吃掉人心既地方
想保持初心太難

唉 屋企嘅壓力真係好煩，日講夜講，就算唔認同都會潛移默化，或者因為呢啲事嗌交
我理性咁同你講梗係叫你為咗自己而搵錢啦
但我知你一定做唔到

自己盡哂力 但改變唔到 果種無力感我明
但28歳搵25k我唔認為係一個失禮數目
不過我都懷疑女方唔係好愛
或者咁講 你唔係佢第一位
唔開心點都有
如果安慰自己有緣無份會舒服d 就咁諗啦
巴打一定會遇到更好的 加油巴打

"佢屋企人同佢自己都好想早d結婚"
"佢話，叫我勤力d，搵多d，佢以後會同返我一齊"

呢兩句說話會唔會有D矛盾
定佢覺得你過幾日就會一夜爆富

我都想信你女友應該好愛你
但結婚係兩家人既事
只要佢家人唔中意你
你就玩撚完
除非好似D劇咁佢脫離家人關係同你私奔

竹門呢樣野咩朝代都岩
你搵返你既木門對啦.......唉

我以為愛係甘苦與共，自得其樂
窮都可以有窮開心
我地由食m記，等吉野家下午茶
到今日可以話旅行就旅行
我知佢唔係貪錢既人
好想好想追返佢
但係冇一個理由比我去阻止佢追尋幸福
佢想要既幸福已經唔需要我啦
再唔係因為係有我 所以幸福
好憎自己
愛，咁又點喎

佢話就算日後點都好
只要我比到個家佢
佢都會冇條件跟我走
我唔搵啦，冇錢都只會係歷史重演
重覆痛苦，
等我有樓有車我再去搵個人對佢好
希望到時會係佢

對愛情死心
日後只求可以一齊生活到，夾到

咁我點呀？你月入25k都拍唔到拖？

睇唔到分手既理由

拍拖同結婚係兩樣野黎
拍拖係你搵幾多都可以做到

巴打錢搵唔哂架
28歲25k 我唔覺得你差呀

講笑咩,
結婚生埋仔點冇條件跟你走
不過講得出呢句除左佢冇腦
睇得出佢仲好愛你
可惜佢屋企人唔愛你

我都係覺得係
樓價係癲
但公婆各一份
絕對生活到
而家係人地想個女嫁左唔駛做
兩個 lv 啦

搵返個都係搵25K 一齊供 呢個留比其他男人養

拍拖實得架，睇下到想結婚生小朋友個陣，大家接唔接到係租屋同埋細搞，我一路都覺得，買唔起樓，好正常啊，大把人都係咁，咁貴，傻左咩，唔覺得有咩問題，今日先發覺買唔起唔係錯，但係唔係光榮既事，唔以買樓去結婚奮鬥都唔係過錯，但係可能人越來越大選擇越來越小，最後錯過自己最鐘意既女仔
準備打多份pt 捱一捱，再慳d

關咩事 如果真係好愛你就同你私奔到月球 咁易放棄好明顯個女仔貪錢多過愛你

知道佢走個一刻都仲係好愛我
好希望一生一世既人係我
我已經好知足
呻下d 開心
又咪要好好做人
有呢個夢都幾好啊
好好地去做
就算夢醒 發現真係講笑
到時我都有本錢對下個女仔好

好明顯果D A0毒撚
拍拖結婚都唔識分

拍拖到盡頭就係結婚, 一係分手
結婚就要講返實際野, 即係講錢
講錢就失感情

好撚sad真係
去到20尾d人就預你有一定既經濟能力
可能成家立室，無就覺得你廢

佢想28歲結婚買樓 30歲生b
我完全滿足唔到

我琴日都覺得唔差啊，都過得幾開心啊
可能我成日比佢呢種比上不足，比下有餘
冇咩大志，進步心佢睇到
一日一日心灰
所以分手💔

講真, 你28仲好後生
去到30+你會見到男人另一個光景
到時有返咁上下錢, 人生閱歷
你發覺更多野你可以變得掌握到
加上你呢段感情經歷
會令到你個人更 charm

過幾年, 再睇返自己, 一定會好好
加油 巴

你28儲左幾多

真係sad到爆，原來28歲真係好大個啦
我都係仲以為有情飲水飽
唔信人大左，去到20尾，
大家真係會比較你搵幾多，你事業如何
買到樓未
奈何係男人呢

女方一過25擔心都正常
不過如果係大學識 男咪都係岩岩出社會有幾多經濟呀
最後咪又係男30幾 同20幾女仔一齊

而家擺到明係佢加佢地成家人覺得你養唔起佢 佢都係疊埋心水等你養
與其咁 不如你搵返個可以同你一齊供 大家月入都有返咁上下
大家起碼一齊年年加人工 KEEP住上 大家生活都可以過得唔錯
問題係你而家又做唔到佢要求 CARRY唔晒佢 佢同佢屋企人又想你CARRY佢
咁不如算啦 大家好黎好去 佢搵返個屋企有錢 月入10萬8萬既養佢
你搵返個咁上下大家一齊上 咁對你對佢都有好處
再唔係就唔撚好拍拖 25K自己洗自己儲
而家咩年代 男人一個人養家加供樓樣樣做晒?邊有可能
而家佢變左你負擔 而佢同佢家人又覺得呢樣野係正常 咁不如算啦 唔洗浪費時間

十分認同，大人既世界都係一樣的
好唔想大個，好想逃避呢啲問題
想拒絕承認自己冇咩大能耐
後生d咩 只要我努力 咩都有可能
個啲心態都冇哂啦

我認為做人樂觀態度無錯呀
坦白講就算日日夜夜諗升職又點
無後台咪都係一步一步來
28歳 25k真係好正常
香港 男人要有30k up
唔從事醫療 大部分男都30歲以上先有
我真心唔認為要自責

多謝巴打啊，你都加油
我要開始腳踏實地
重新出發去令自己更進步，上進
唔係齋年齡變大
係今自已成為一個男人
好掙扎
男仔原來真係會因為因為錯過一個女仔
一夜變成男人
所以唔拍拖啦
保持呢刻心態
唔係就進化失敗，變返個男仔
浪費我最愛比我既一堂課

30幾萬咋
都成日去旅行
股票又輸d
食煙飲酒
好多陋習

男30幾 同20幾女仔一齊
呢個珍

你仲係花o靚, 同個上哂位既撼
點夠黎
人地有錢有人生閱歷

但到時上左位, 咪又去返你既世界

人地啱啱先有種想發奮圖強既心情
唔走捷徑，我要自己買，再去簡我想要既女人

月球有佢家人朋友，有我家人朋友咩
講就易，要放棄咁多野既愛，太殘忍啦

進化失敗
係睇數碼暴龍大既一代

進化失敗應該就唔係變返男仔
係浪子, 做人不負責任, 玩女
反正對感情認真都不過如此
你識咁諗
你值得更好
個世界仲有好女仔
呢個我敢肯定

男30幾 女仔20幾真係最好
不過就少左個種一起進步
由懵懂去到成熟
見證大家變化既美好時光
曾經有過呢種情，人生已無憾

就係咁囉，巴打你睇通哂成件事
好黎好去啊
只係心痛，好可惜這份情
同大家呻下，好返好多
唔想同兄弟好朋友講，呢種關心都係種痛
多謝巴打

有巴打真係好
為左呢件事，今日特登開ac
原來真係有愛啊

27 14k
點算？？

哈哈，活该

屋企有錢？

兩個人一齊走落去係一生一世 正如結婚既誓詞老生常談 無論生老病死 都要一生一世陪伴大家 所以係兩個人既事 其他人 屋唔屋企人都唔會陪你地走到最後 下一代或者下個家更係兩個人既事 樓豬就咁因為目前既不足就放走人地 你亦都會後悔一生一世

其實仲有兩個機會 1係6合彩
2係拎30萬過澳門推兩口 連贏兩鋪機會率唔算好低

我情況同你一樣既 可惜係可惜 但唔怕老實講
當你付出既時候 佢同佢屋企人仲係永遠覺得你唔夠 永遠都想榨乾你
果種壓力同埋果種累 已經唔係愛唔愛既問題 係我想收自己皮
可以覺得我不負責任既但我覺得好撚重 到最後已經唔知已經為乜
話唔定做完咁多野 佢都仲係覺得唔夠 要你點點點 果下真係會覺得係一個負擔
而唔係為你分擔 咁不如輕鬆D生活算啦

28歲搵25k其實唔差
佢願意陪你捱下嘅話
你又比心機學投資嘅話
結果應該冇咁差

但而家講咩都冇用
祝你搵到你嘅幸福

係咪假膠黎,一係帽事,兩個加埋39K生活根本唔成問題

小康 當冇

樓主講完
都好明顯係女方屋企想佢個女嫁有錢d
唔洗做果種啦

真係同事天涯淪落人
想請你飲杯酒
真係有種付出係人地永遠覺得唔夠
你仲有既，仲可以再努力d既
自己屋企人都有係咁
最後自己血肉模糊
就咁為左人地白活了自己

下 佢想28歲買樓 但佢26歲拎住14k人工 點買？
點解講到買樓生仔既錢完全係你既責任？

好邪惡啊呢個諗法
衰左就渣都冇

生活到，但係唔佢想要既生活呢

條女都幾大想頭，遲早後悔，雖然樓主低過連登平均水平，但社會上都唔係咁差

咁佢屋企有錢，門當戶對有d要求
一句結婚果日，你要由奧海城接我去邊到
唔通接去唐7樓咩
佢愛我，無奈佢家庭接受唔到個差距
雖然佢屋企都肯支持多少
不過到時供呢，養小朋友呢
個關卡難度太高，佢同我都冇信心過到關

計埋家庭可能就差了，父母冇咩積蓄，冇咩幫都我，連登個個都daddy買樓

好靚好靚女

佢分左手就一定可以搵到有錢仔咩，個難度仲高過買樓

佢有本錢，好靚女，乖巧，大方有禮
本身屋企有錢，屋企介紹一下
搵到有錢仔埋單個機會係90%
有幾刻我黑心
想佢過得唔開心，就會諗起我既好
不過最後我都決定祝福佢幸福快樂

30萬定一生幸福 自己諗

咁真係好可惜
如果女方唔係咁好 仲可以安慰自己
我都唔知自己係咪好運 起碼之前失去果時
我仲安慰到自己

人各人志, 人人對愛情或者婚姻既期望都唔同
愛情同麵包, 總有人會覺麵包重要d
如果唔係, 點會有d人寧願簡個冇咁愛既結婚
係會好可惜, 但你女朋友簡左咁, 你都冇咩可以點
但你唔可以因為咁唔相信愛情
呢個世界仍有人寧願捱, 同另一半清茶淡飯
都要同愛既人一齊

如果現實d講, 你女朋友覺你未值得佢投資佢既人生, 如果唔係唔會話你搵到多d就同番你一齊

btw加油呀巴打

講到現實 再愛都無用
其實佢自己人工都唔高
憑咩要預男人包辦哂所有野？
純粹為結婚而選擇有錢d既男人
唔好介意衰d講句 其實同賣身有咩分別......
仲要講到咁對唔住咁愛
咁點解唔努力d搵份人工好d既工 一齊儲錢打拼？

認同2

女方老母日日洗腦機會好大
樓主講佢女朋友好靚
佢屋企咪認為唔值
老一輩好多都咁諗
認為錢最實際
明明男方未去到生活唔到

我安慰到啊 霸住個咁好既女仔咁多年
我有賺啦，佢最好既青春年華係同我過
真係傻小子，賺左咁多仲嫌少

我諗咁樣既有錢係唔會令佢返黎
要係成熟事業有成

傻好人 好有影子
我覺得樓主應該搵朋友出下去
我明平時佢仲係身邊
會好傷心
但始終朋友開解都好重要

多謝巴打
我會加油，我信有一日，可以重新令佢覺得值得去投資佢人生落我到

真係同賣女都無分別
都唔知話個女仔愚孝好定點好......
唔啱既點解要聽
情願嫁個有錢d既人 為結婚而結婚 過一世....

不過算喇 樓主 就算你地一齊
佢屋企人作為長輩 竟然係灌輸d咁既思想比佢
將來你地都未必會開心
希望你可以重新振作
為未來直正值得既人打拼

突然多左好多時間，咁多年都keep到一個星期見到4 5日，生活重心係哂佢到，要搵朋友都係得最親個3兩個，準備去跑步減下肥減下壓

老一輩信，感情係可以培養，現實你好難扭轉
都唔係完全嫁有錢仔，為結婚結婚，
可能係 感情 ， 財富
我 90分 ， 50分
新對像 50分 ， 90分咁簡
日久會生情，富者會越富
我呢？

佢話過，邊個先財富自由，可以將人生掌握係手中，想生小朋友就生小朋友，唔需要睇人面色個時，就去接返自己既最愛。

感情可以培養 我唔太同意 有d野唔啱就唔啱
不過無計既 佢地成個家庭都係咁既思維係咁
連個女仔最後都企係父母果邊
而老一輩係咪咁 咁又未必既
宜家更加著重另一半點睇
所以要做好自己 儲下錢 去擴闊自己既世
但如果未來既女仔真係為咗分享你既成果
而唔係同你一齊努力 真係要諗諗佢
太多寫實例子

原來係你自己比緊藉口自己

睇到好似自己開POST咁...
年頭同2年既女友分手
又係28..儲得30萬..女方私樓
雖然我都係私樓..但單親仲有個妹,細佬
所以之前傾過既野都做唔到...
結果都係留佢唔住,我都唔好意思拖左佢2年半..將佢放生..
唉..似乎得香港既男仔咁慘情..想做下人類既基本野成家立室都咁難..

真係30推2口？好唔負責仼姐

原來28呢個年紀，好多情侶會被呢d野打敗
巴打，可以重新投了返一段新感情未啊？
定係好似我咁，想自己一個搵下錢，慳多dd，為未來打算下

我都係咁分手，好無耐

28,29,30 都係突然覺得自己已經大個左唔可以再ON99咁既年紀
奈何事不與你...
可能過左30反而會有一個解脫既感覺
我未呀..但散左之後又要習慣番1個人既生活
要搵番自己既興趣...
錢會儲..但又幾時先買到樓..一片茫然

巴打
呢啲唔能夠共患難既女人
唔要都擺啦

其實我咪又係同你一樣既命運

真係好無奈，視為結婚對方
咁易就被打倒，
如何去講即使生老病死都相隨啊
貧都過唔到去

共患難真係個個肯咩

見到樓主為條女 成隻狗咁，真係可憐
條女要嫁俾舊錢，你舊錢唔夠大，完咗啦件事
大家最後交場戲喳，唔通真係直接講屌你老尾我貪錢呀？ 醒下啦

巴打
為自己而活啦
我已經睇透曬
為自己多啲打算
條女話埋等你有錢就係番一齊
呢啲濕鳩說話擺到明
係為咗搵人埋自己單留一條後路
咪心軟食回頭草
男人堅強啲

多口講句
女人急係因為就30歲怕無人要
男人就唔同
年齡升都唔緊要
最緊要諗辦法增值自己
增加自己收入

錯過自己最鐘意既女仔
i know that feel bro

有時諗緊自己唔係出生係香港
可能我會過住好開心既生活

城巿生活都係咁樣

木門對木門
對錯左門。可能你地下半生仲痛苦
巴打向前望。下個會更好

男：佢叫我勤力d，搵多d，佢以後會同返我一齊

女：佢叫我整下容，減下肥，佢以後會同返我一齊

其他地方 起碼你努力打工會買得起基本既樓
例如台灣 日本